網民熱話：大嘥鬼 水果店棄新鮮士多啤梨

有公司棄置大量士多啤梨，被網民批評浪費。（Sarah Tong facebook 圖片）

從小已被教導要愛惜食物，不要吃剩食物、又不可隨便棄置，這個淺白的道理，大家又能否付諸實行呢？網民Sarah Tong日前在個人facebook上載了圖片貼文，圖中可見有大批士多啤梨被人棄置到垃圾桶內，發文者表示在中環元創方目睹事件：「啱啱親眼目擊成板新鮮士多啤梨揼落垃圾桶」，涉事為一間售賣水果的公司。發文者又斥職員「放工大晒？」

事後該公司在facebook澄清指，因發霉等變質問題，士多啤梨不適宜食用，故揀選出來棄置。不少網民看見圖片後就質疑士多啤梨是否發霉，認為從圖中可見其色澤新鮮，如真的發霉，士多啤梨顏色會變暗變黑。又有網民指即使士多啤梨發霉，但仍有更佳的處理方法，例如用作烹調成果醬或環保酵素等。

網民有話說
Olive Chu：我睇唔到佢邊忽壞，發霉樣

Chu Hon Keung：除了扔掉，就沒有更好的做法了嗎？

鄭樂然：新鮮的，做環酵都心痛，點解會丟得落

Abey Cheng：就算真係霉晒都留畀我風晒做肥料，浪費，連回歸土地機會都無埋。

有乜問題

又關班環保撚事
咁得閒影相批鬥咪執翻嚟食囉

以香港人既閪格，如果知道鋪頭賣唔晒會派街坊既，實會日日喺門口捕撚住人地收工，甚至扮埋露宿者

扔左又話曬 食左過期野又話要告人

咩撚野係「水果店」！

發文者拍攝後離開現場
並立即回家於網上炮轟該公司行為

想環保咪執番佢
拎番屋企洗乾淨再食囉
食唔晒咪派街坊
你唔講係垃圾筒執既邊有人知

元創坊（PMQ）系咩人大家心照la

( Show Blocked User - Sky_Croc )
字都唔識

啱啱星期日完左個以水果為主既巿集，佢果d士多啤莉應該係果日賣既西班牙士多啤莉。

點解要掉左去？
1. 慳運輸成本 生果呢d運得黎都爛哂啦

2.避免派比人做成法律責任 早幾年有單好心麵包店將賣唔哂麵包派比人 之後有人聲稱食左肚痛不適 告返間麵包鋪

同埋 生果食唔食得唔係睇圖就睇到

講就易 又唔見自己身體力行去做
理想還理想 現實d好唔好

佢未擺左落垃圾桶到等你執囉

其實點解店主唔自己食左佢

既然可以做肥料
咁佢咪執黎整囉

環保畜要搞就應該去搞呢d商家佬
而咪撚再搞d弱質市民

叫人做野ga 人永遠都唔會自己落手做

唔知幾時開始班港豬養成咗呢啲戇鳩習慣
影張相擺上網就覺得自己做咗正義嘅化身
自我感覺良好

你覺得人哋做錯咪兜口兜面話尻佢囉
你覺得人哋犯法咪報警囉
你純粹想發洩嘅返屋企捽碟打飛機咪得囉
吓吓擺上網叫人哋幫你公審家陣老撚奉嘅咩?
影張相就覺得自己完成使命

食得咩都糖尿

環保撚係特別on9

又有網民指即使士多啤梨發霉，但仍有更佳的處理方法，例如用作烹調成果醬
癡線

呢樣又真係有可能 唔買 係度等人派